秦之一統因素？

有人話：秦國在一統之前遲遲未能消滅六國，皆因

未有李斯嘅出現，你同唔同意？